\chapter{Evaluation}
\label{chap:evaluation}
\section{Vorbereitung}
\label{sec:prep}
Es werden Datensätze erstellt, für die mittels Active-Learning manuell der Duplikatenstatus erhalten wird.
Abwechselnd werden 500 Datensätze manuell klassifiziert, welche vom aktuellen Klassifikator als besonders schwer zu klassifizieren eingestuft wurden und Datensätze, welche vom Klassifikator als einfach zu klassifizieren eingestuft werden, von diesem automatisch klassifiziert, bis es keine Paare mehr gibt, für die der Duplikatenstatus unbekannt ist.
Dabei werden die Paare als einfach zu klassifizieren eingestuft, die der Klassifikator mit Wahrscheinlichkeit 0.95 als kein Duplikat und mit Wahrscheinlichkeit 1.0 als Duplikat bewertet.
Für die Erstellung eines Evaluationsdatensatzes werden alle Datensätze einer Untermenge der verfügbaren Countys ausgewählt.
Folgende Untermengen werden gewählt:
\begin{itemize}
	\item Datensatz 1 (ca. 350000 Einträge): Holmes, Calhoun, Baker, Sumter, Hendry, Monroe, Franklin, Indian River
	\item Datensatz 2 (ca. 500000 Einträge): Lee
\end{itemize}
Der erste Datensatz wird genutzt, um einen alternativen Klassifikator zu trainierten.
Er besteht aus vielen kleinen Countys, die über Florida verteilt sind, um repräsentative Werte für die Haversine-Distanz bekommen zu können.
Am zweiten Datensatz werden die Evaluationen durchgeführt.
Er besteht aus einer großen County, um viele diverse Duplikate erwarten zu können.

\section{Konfigurationen}
\label{sec:configs}
Tabelle~\ref{tab:config1},~\ref{tab:config2} und~\ref{tab:config3} zeigen die Konfigurationen, die bei der Evaluation untersucht werden.
Außerdem werden zwei zusätzliche Metriken definiert und getestet:
\paragraph{age\_diff}
Im Datensatz befindet sich eine Vielzahl von Paaren, bei denen eine Großzahl der Attribute übereinstimmen, sich aber die Geburtsdaten grundsätzlich unterscheiden.
Bei den Entitäten, auf die sich die Datensätze der Paare beziehen, handelt es sich um Menschen, die ihren Namen und Wohnort ihren Kindern und Kindeskindern überlassen beziehungsweise Namen und Wohnort von ihren Vorfahren erhalten haben.
Diese Menschen besitzen meist einen Namenszusatz wie ``jr.'' oder ``sr.''.
Dieser Zusatz wird gelegentlich nicht angegeben.
Zudem erlaubt die definierte Metrik ``date'' nur eine bestimmte Differenz zu berücksichtigen, welche hier auf 30 Tage festgelegt wurde.
Die Berechnung der Differenz zwischen den Geburtsdaten in Jahren kann helfen diese Sonderfälle besser zu erkennen und zu filtern. \\
Seien $x$ und $y$ Daten und sei $y - x$ der Unterschied zwischen $y$ und $x$ in Tagen.
\begin{equation}
	\text{age\_diff}(x, y) = \floor*{\frac{|y - x|}{365.25}}
\end{equation}
\paragraph{freq\_average}
Täglich werden viele Menschen geboren.
Dabei werden manche Namen wie ``patricia ann'' besonders häufig vergeben.
Werden zwei Datensätze verglichen, deren Name ``patricia ann'' ist, so ist es wahrscheinlich, dass dies nur zufällig übereinstimmt.
Kommt der verglichene Name je Datenbank nur einmal vor, so handelt es sich dabei fast sicher um ein Duplikat.
Um solche Fälle besser behandel zu können, wird folgende Metrik definiert und untersucht. \\
Sei $\text{freq}_{A}(a)$ die Häufigkeit, mit der das Token $a$ im Attribut $A$ auftritt und $N(A)$ die Anzahl aller Token im Attribut $A$.
\begin{equation}
	\text{freq\_average}_{(X, Y)}(x, y) = \frac{\left(\frac{\text{freq}_{X}(x)}{N(X)}+\frac{\text{freq}_{Y}(y)}{N(Y)}\right)}{2}
\end{equation}
Die Attribute $X$ und $Y$ seien der Übersicht wegen an Stellen, an denen freq\_average angewendet wird, weggelassen. \\
\\
In Konfiguration 1 (Tabelle~\ref{tab:config1}) werden Metriken für die Attributtypen so festgelegt, dass die besten Ergebnisse erwartet werden können.
Konfiguration 2 (Tabelle~\ref{tab:config2}) ersetzt im Vergleich zu Konfiguration 1 die Jaro-Winkler Metrik mit der Damerau-Levenshtein Distanz.
Da es sich bei den Attributen, in denen Jaro-Winkler eingesetzt wird, um Namen handelt, ist zu erwarten, dass Konfiguration 1 Konfiguration 2 überlegen ist.
Konfiguration 3 (Tabelle~\ref{tab:config3}) nutzt nicht die definierten experimentellen Metriken age\_diff und freq\_average um den Einfluss dieser auf das Ergebnis der Duplikateneliminierung abschätzen zu können.
Für die Erstellung des Trainings- und Evaluationsdatensatzes wurde Konfiguration 1 verwendet.
Demzufolge ist ein Bias zu erwarten, wodurch Konfiguration 1 automatisch Konfiguration 3 überlegen sein sollte.
Dadurch kann der Effekt der Metriken in dieser Evaluation nicht kausal eingeschätzt werden.

\begin{table}
	\begin{tabularx}{\linewidth}{llX}
		\toprule
		\textbf{Attribut 1} & \textbf{Attribut 2} & \textbf{Metrik}                                                \\
		\midrule
		first\_name         & first\_name         & Jaro-Winkler (leer ohne Information)                           \\
		middle\_name        & middle\_name        & symmetrische Monge-Elkan[Jaro-Winkler]                         \\
		last\_name          & last\_name          & symmetrische Monge-Elkan[Jaro-Winkler] (leer ohne Information) \\
		birth\_date         & birth\_date         & Datum (maximale Differenz: 30 Tage)                            \\
		name\_suffix        & name\_suffix        & symmetrische Monge-Elkan[Exakt]                                \\
		gender              & gender              & Exakt (leer ohne Information)                                  \\
		latitude, longitude & latitude, longitude & Haversine                                                      \\
		race                & race                & Exakt (leer ohne Information)                                  \\
		party\_affiliation  & party\_affiliation  & Exakt (leer ohne Information)                                  \\
		fullname            & fullname            & symmetrische Monge-Elkan[Jaro-Winkler] (leer ohne Information) \\
		birth\_date         & birth\_date         & age\_diff                                                      \\
		first\_name         & first\_name         & freq\_average                                                  \\
		middle\_name        & middle\_name        & freq\_average                                                  \\
		last\_name          & last\_name          & freq\_average                                                  \\
		\bottomrule
	\end{tabularx}
	\caption{Konfiguration 1 (JaroW)}
	\label{tab:config1}
\end{table}

\begin{table}
	\begin{tabularx}{\linewidth}{llX}
		\toprule
		\textbf{Attribut 1} & \textbf{Attribut 2} & \textbf{Metrik}                                                       \\
		\midrule
		first\_name         & first\_name         & Damerau-Levenshtein (leer ohne Information)                           \\
		middle\_name        & middle\_name        & symmetrische Monge-Elkan[Damerau-Levenshtein]                         \\
		last\_name          & last\_name          & symmetrische Monge-Elkan[Damerau-Levenshtein] (leer ohne Information) \\
		birth\_date         & birth\_date         & Datum (maximale Differenz: 30 Tage)                                   \\
		name\_suffix        & name\_suffix        & symmetrische Monge-Elkan[Exakt]                                       \\
		gender              & gender              & Exakt (leer ohne Information)                                         \\
		latitude, longitude & latitude, longitude & Haversine                                                             \\
		race                & race                & Exakt (leer ohne Information)                                         \\
		party\_affiliation  & party\_affiliation  & Exakt (leer ohne Information)                                         \\
		fullname            & fullname            & symmetrische Monge-Elkan[Damerau-Levenshtein] (leer ohne Information) \\
		birth\_date         & birth\_date         & age\_diff                                                             \\
		first\_name         & first\_name         & freq\_average                                                         \\
		middle\_name        & middle\_name        & freq\_average                                                         \\
		last\_name          & last\_name          & freq\_average                                                         \\
		\bottomrule
	\end{tabularx}
	\caption{Konfiguration 2 (DamLev), gleich wie Konfiguration 1 (Tabelle~\ref{tab:config1}), aber mit Damerau-Levenshtein statt Jaro-Winkler}
	\label{tab:config2}
\end{table}

\begin{table}
	\begin{tabularx}{\linewidth}{llX}
		\toprule
		\textbf{Attribut 1} & \textbf{Attribut 2} & \textbf{Metrik}                                                       \\
		\midrule
		first\_name         & first\_name         & Damerau-Levenshtein (leer ohne Information)                           \\
		middle\_name        & middle\_name        & symmetrische Monge-Elkan[Damerau-Levenshtein]                         \\
		last\_name          & last\_name          & symmetrische Monge-Elkan[Damerau-Levenshtein] (leer ohne Information) \\
		birth\_date         & birth\_date         & Datum (maximale Differenz: 30 Tage)                                   \\
		name\_suffix        & name\_suffix        & symmetrische Monge-Elkan[Exakt]                                       \\
		gender              & gender              & Exakt (leer ohne Information)                                         \\
		latitude, longitude & latitude, longitude & Haversine                                                             \\
		race                & race                & Exakt (leer ohne Information)                                         \\
		party\_affiliation  & party\_affiliation  & Exakt (leer ohne Information)                                         \\
		fullname            & fullname            & symmetrische Monge-Elkan[Damerau-Levenshtein] (leer ohne Information) \\
		\bottomrule
	\end{tabularx}
	\caption{Konfiguration 3 (Minimal), mit Jaro-Winkler und ohne age\_diff und freq\_average}
	\label{tab:config3}
\end{table}

\section{Ablauf der Evaluation}
Die Trainingsdaten für den Klassifikator werden von Paaren, bei denen das Attribut ``voter\_id'' in beiden Versionen der Datenbanken übereinstimmen (\textbf{sampled}) oder aus dem ersten manuell erstellten Datensatz (\textbf{manual}) (siehe Sektion~\ref{sec:prep}) ausgewählt.
Zuerst werden die Datenbanken anhand eines auf den Trainingsdaten trainierten Klassifikators einzeln dedupliziert.
Der Klassifikator weißt jedem Paar bei der Duplikateneliminierung eine Wahrscheinlichkeit zu, mit der es sich um ein kein Duplikat handelt.
Diese Wahrscheinlichkeiten werden als Distanzen aufgefasst und mittels CS-SN geclustert, wobei die Parameter $c$ und $K$ spezifiziert werden müssen.
Wird für die Parameter ``ohne'' angegeben, so wird die Duplikateneliminierung der Datenbanken übersprungen.
Anschließend werden die Ergebnisse der Duplikateneliminierung miteinander verlinkt.
Für das Ergebnis dieser Verlinkung werden Precision und Recall bestimmt.

\section{Vergleich}
\begin{table}
	\centering
	\begin{tabular}{llllll}
		\toprule
		\textbf{Konf.} & \textbf{Klassifikator} & \makecell{\textbf{CS\_SN}                                             \\\textbf{(c, K)}} & \makecell{\textbf{Cluster-}\\\textbf{ansatz}} & \textbf{Precision} & \textbf{Recall} \\
		\midrule
		JaroW          & sampled                & (3, 2)                    & greedy  & 0.026          & 0.65           \\
		JaroW          & sampled                & (3, 2)                    & optimal & 0.027          & 0.658          \\
		JaroW          & sampled                & ohne                      & greedy  & 0.643          & 0.734          \\
		JaroW          & sampled                & ohne                      & optimal & 0.64           & 0.741          \\
		JaroW          & manual                 & (3, 2)                    & greedy  & 0.065          & 0.725          \\
		JaroW          & manual                 & (3, 2)                    & optimal & 0.065          & 0.731          \\
		JaroW          & manual                 & ohne                      & greedy  & \textbf{0.901} & 0.735          \\
		JaroW          & manual                 & ohne                      & optimal & 0.9            & 0.741          \\
		DamLev         & manual                 & (3, 2)                    & greedy  & 0.064          & 0.724          \\
		DamLev         & manual                 & (3, 2)                    & optimal & 0.065          & 0.732          \\
		DamLev         & manual                 & ohne                      & greedy  & 0.9            & 0.734          \\
		DamLev         & manual                 & ohne                      & optimal & 0.9            & 0.741          \\
		Minimal        & manual                 & (3, 2)                    & greedy  & 0.085          & 0.738          \\
		Minimal        & manual                 & (3, 2)                    & optimal & 0.086          & \textbf{0.746} \\
		Minimal        & manual                 & ohne                      & greedy  & 0.883          & 0.733          \\
		Minimal        & manual                 & ohne                      & optimal & 0.883          & 0.739          \\
		\bottomrule
	\end{tabular}
	\caption{Ergebnisse der Evaluierung}
	\label{tab:evaluation_results}
\end{table}

\begin{figure}
	\centering
	\includegraphics{distribution.png}
	\caption{Verteilung der Wahrscheinlichkeiten, dass es sich bei Paaren um Duplikate handelt, getrennt für Paare, die Duplikate sind und die keine Duplikate sind.}
	\label{fig:match_non_match_distribution}
\end{figure}

In Tabelle~\ref{tab:evaluation_results} sind die Ergebnisse für die Evaluation verschiedener Parameterkonfigurationen dargestellt.
Die Ergebnisse von Konfiguration 1 (JaroW) und 2 (DamLev) stimmen in den Ergebnissen unabhängig von anderen Parameterkonfigurationen überein.
Dies widerspricht der Erwartung, dass Konfiguration 1 Konfiguration 2 überlegen ist.
Ohne Deduplizierung der einzelnen Datenbanken ist Konfiguration 1 Konfiguration 3 überlegen, was aber an dem erwähnten Bias liegen könnte.
Der optimale und greedy Clusteransatz geben dieselbe Precision, wobei der optimale Clusteransatz einen leicht besseren Recall liefert.
Die Deduplizierung der einzelnen Datenbanken liefert deutlich schlechtere Ergebnisse in der Precision bei meist unverändertem Recall.
Dies liegt wahrscheinlich daran, dass die einzelnen Datenbanken bei der Erstellung der Evaluationsdatensätze nicht dedupliziert wurden.
Der ``manual''-Klassifikator ist dem ``sampled''-Klassifikator sowohl in Precision und Recall überlegen.
Dies kann daran liegen, dass der Evaluationsdatensatz und Trainingsdatensatz von derselben Person erstellt wurden.
Abbildung~\ref{fig:match_non_match_distribution} zeigt die Verteilung der Wahrscheinlichkeiten, dass es sich bei Paaren um Duplikate handelt, getrennt für Paare die Duplikate sind und die keine Duplikate sind.
Dabei wurden Paare, die keine Duplikate sind und mit Wahrscheinlichkeit 0 als Duplikat klassifiziert werden, weggelassen.
Hierbei ist auffällig, dass es eine große Menge von Duplikate, gibt, die als kein Duplikat klassifiziert wurden.
Es ist auszuschließen, dass dies am Blockingkey liegt, da in allen Fällen derselbe Blockinkey benutzt wurde.
Dies liegt eher daran, dass für die Erhebung des Gold-Standards, mit dem der Klassifikator trainiert wurde, Konfiguration 1 und für die Evaluationsdaten Konfiguration 3 benutzt wurde.
Die in Sektion~\ref{sec:configs} getroffenen Annahmen lassen darauf schließen, dass es sich bei diesen Paaren vor all um Datensätze handelt, die sehr häufig auftretende Token in den Namensfeldern besitzen oder sich in vielen Feldern gleichen, aber im Feld ``birth\_date'' grundlegend  unterscheiden.

\section{Fazit}
Die entwickelte Anwendung genügt nicht, um einen perfekten Evaluierungsdatensatz zu erstellen.
Weil sich aber bei aufeinanderfolgenden Versionen der Wählerdaten nur wenig Werte ändern, können bessere Ergebnisse erwartet werden, indem die Datenbanken inkrementell verlinkt werden.
Die dabei entstehende Menge an falsch positiven Duplikaten sollte aufgrund der hohen Precision von 0.9 grundsätzlich eher gering sein.
